@inproceedings{Gaudray-Bouju-Guettier-Lerus-Guibon-Labeau-Lefeuvre:DEFT:2022,
    author = {Gaudray Bouju, Vanessa and Guettier, Margot and Lerus, Gwennola and Guibon, Ga\"el and Labeau, Matthieu and Lefeuvre, Luce},
    title = "Participation de l'\'equipe TGV \`a DEFT 2022 : Pr\'ediction automatique de notes d'\'etudiants \`a des questionnaires en fonction du type de question",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier D\'Efi Fouille de Textes (DEFT)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "23-35",
    note = "Team TGV at DEFT 2022 : automatic prediction of students' grades according to the different question types",
    abstract = "Cet article pr\'esente l'approche de l'\'equipe TGV lors de sa participation \`a la t\^ache de base de DEFT 2022, dont l'objectif \'etait de pr\'edire automatiquement les notes obtenues par des \'etudiants sur la base de leurs r\'eponses \`a des questionnaires. Notre strat\'egie s'est focalis\'ee sur la mise au point d'une m\'ethode de classification des questions en fonction du type de r\'eponse qu'elles attendent, de mani\`ere \`a pouvoir mener une approche diff\'erenci\'ee pour chaque type. Nos trois runs ont consist\'e en une approche non diff\'erenci\'ee, servant de r\'ef\'erence, et deux approches diff\'erenci\'ees, la premi\`ere se basant sur la constitution d'un jeu de caract\'eristiques et la seconde sur le calcul de TF-IDF et de la fonction de hashage. Notre objectif premier \'etait ainsi de v\'erifier si des approches d\'edi\'ees \`a chaque type de questions sont pr\'ef\'erables \`a une approche globale.",
    keywords = "Classification, \'evaluation automatique, approche diff\'erenci\'ee, arbre de d\'ecision.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022/5931.pdf"
}
